Nimが描くWeb2とWeb3の開発の未来
===

## 日本のWeb2スタートアップの開発

### シードで何をするべきか
- プロダクトを世に出すこと
- 市場との相性を検証
- PMFすれば次、しなければピボット

### シリーズAで何をするべきか
- 調達する目的
  - 事業のアクセルを踏むため
  - 採用、開発、インフラ課金

本来であれば…
  UXを高める施策、マーケティング、アライアンス…etcをしなければいけない

実際は
  クソプロダクトの作り直しをしている
  事業が進められない

技術の改善とマーケットの拡大を同時にやっているから事業速度を上げられない

### 技術的負債がなぜ生まれるか
超絶ツヨツヨエンジニアがPMをして、全ての要件定義とソースレビューをするべき
**開発のベストプラクティスをフレームワーク自体が備えているべき**
**フレームワークのルール、作法に則れば、保守性高く、効率良く開発できるようにしたい**

現状
  全然開発できない人がPMをしている
  進捗管理と機能が仕様通りに動くかの動作確認をしている
  ソースレビューはエンジニア同士でやる
    レビューに時間を取られて開発に時間を割けない
    上下関係がないので思想の違いでケンカになりがち
    各々が担当する箇所で各々の思想で実装するから、機能が属人化する
    自分が作った箇所しかメンテナンスできなくなって、捨てるしかないプロダクトができあがる

### フレームワークが担う役割
全てのコードベースの上で
- ドメインモデル
- プロトコル…HTTP、FTP、SMTP、DB

ドメインモデルは開発者が実装する
プロトコルの部分はフレームワークが担うべき

フラクラル構造

#### オブジェクト指向に則る
なぜオブジェクト指向で作るかと言うと、バリデーションルールを型で縛ることでコードを安全にするため  
[予防に勝る防御なし - 堅牢なコードを導く様々な設計のヒント](https://speakerdeck.com/twada/growing-reliable-code-phperkaigi-2022)

オブジェクト指向に則って作ることをシステム全体にまで対象を広げた考え方がDDDやクリーンアーキテクチャである。
DDD + CQRSをいかに低コストでやるか→Webフレームワークのミッション

### フロントエンドフレームワーク
Nim製のクエリビルダ、バックエンドのフルスタックフレームワーク、フロントエンドフレームワークが作れた
Web2の開発は全てNimでできるようになった


## Web3の開発

Web2
アプリケーション…Java Go Python Ruby
データベースの操作…SQL

Web3
アプリケーション…WASM
データベース…Solidity？

Ethereumにはノードの分散性とセキュリティがあるので
Solidityは価値移転と保全に特化するべき
複雑なアプリケーションはWASMの世界で作るべき
NimはC言語を通してWASMにできるので、Nimで全ての開発を担うことができる！
